{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042414",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=2035",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감로도"
    },
    "text": "甘露島 (감로도)\\n\n甘露図は、餓鬼道に落ちた霊魂を救済するために儀式を行う場面を描いた仏画である。 朝鮮時代に盛んに行われた盂蘭盆斎盂蘭盆齋、水陸齋水陸齋、天道薦度齋など様々な儀式に使用され、死んだ人の魂が極楽に行くことを願って描かれた。上段には様々な仏と菩薩が降臨するシーンを、中段には餓鬼に試食を施す儀式を行うシーンを、下段には現実の様々な災難のシーンを描いている。特にこの甘露図で最も目立つのは、鮟鱇と試食団の姿である。画面中央の口から火を噴き出す二匹の鮟鱇は、天道を受けている孤魂を象徴的に表している。右側には、甘露をもらうために鉢を突きつけて叫んでいる小さな鮟鱇たちの姿も見える。その上には餅、果物、白米などの各種供養物と香炉、燭台、燈籠などの器物で華やかに荘厳な試食団がある。興味深いのは、試食壇が実際に設置された祭壇ではなく、屏風のように折り畳んだり広げたりできる吊り絵であることです。これは現実的に供養物を置くことができない場所や、絵として実際の供養物を代用できる儀式に適用できたのだろう。\n国籍・時代：韓国 ‐ 朝鮮、材質：繊維、分類：宗教信仰・仏教・礼拝・仏画、サイズ：縦220cm、横235cm",
    "QA": [
        {
            "question": "甘露図は何を描いた仏画ですか？",
            "answer": "甘露図は、餓鬼道に落ちた霊魂を救済するために儀式を行う場面を描いた仏画です。"
        },
        {
            "question": "甘露図はどのような儀式に使用されましたか？",
            "answer": "甘露図は、朝鮮時代に盛んに行われた盂蘭盆斎盂蘭盆齋、水陸齋水陸齋、天道薦度齋など様々な儀式に使用されました。"
        },
        {
            "question": "甘露図の上段には何が描かれていますか？",
            "answer": "甘露図の上段には様々な仏と菩薩が降臨するシーンが描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露図の中段には何が描かれていますか？",
            "answer": "甘露図の中段には餓鬼に試食を施す儀式を行うシーンが描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露図の下段には何が描かれていますか？",
            "answer": "甘露図の下段には現実の様々な災難のシーンが描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露図で最も目立つのは何ですか？",
            "answer": "甘露図で最も目立つのは、鮟鱇と試食団の姿です。"
        },
        {
            "question": "甘露図の試食壇はどのように描かれていますか？",
            "answer": "甘露図の試食壇は、実際の祭壇ではなく、折り畳んだり広げたりできる吊り絵として描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露図が描かれている材質は何ですか？",
            "answer": "甘露図が描かれている材質は繊維です。"
        },
        {
            "question": "甘露図の分類は何ですか？",
            "answer": "甘露図の分類は宗教信仰・仏教・礼拝・仏画です。"
        },
        {
            "question": "甘露図のサイズは何ですか？",
            "answer": "甘露図のサイズは縦220cm、横235cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 362
    }
}